台灣高雄捷運支援Apple Pay、Google Pay支付 手機、信用卡一嘟入閘

正當全球不同交通機構都展開手機支付出入閘方式，一向使用悠遊卡、一卡通等非接觸式卡片的台灣高雄，最近也正式支援了 Apple Pay、Google Pay、Samsung Pay 等電子支付方式。民眾以及遊客只要拿著手機、支援的智能手錶或者 Mastercard 信用卡就能一嘟入閘。

過往台灣同香港的情況有點類似，「悠遊卡」、「一卡通」等嘟卡式電子支付方法長久以來都未能同 Apple Pay 談上結果。不過台灣南部的高雄就傳來好消息，有網民在社交媒體發佈圖片，表示高雄捷運的鹽埕埔站進出閘門已經安裝了最新感應設備。圖片上寫明支援了 Mastercard、銀聯、Apple Pay、Google Pay、Samsung Pay 以及台灣 Pay 等不同電子支付方式。

Source:

其實果陣Mtr同Kcr合併同埋上市係未因為想集中管理同以私人公司形式管理提過營運效率？
聽聞香港2020年先有？
班高層同政府其實有無危機感？定抑或個個平時都司機接送出入？
不如唔好咁離地啦……

八達通